##La Confederación 
El primer viaje, la primera gran expedición marítima de la que se tiene registro -por lo
menos en occidente- es el viaje del Argo.  El tiempo oficia de atenuante de errores y
engrandecimiento de hazañas, como sugiere la canción *"recuerdos que mienten un poco, siempre
fue así"*  

Registro que en un principio fuera musical, luego oral y finalmente degradara hasta
el nivel escrito.  Lamentablemente, los griegos carecían de notación musical, por
lo que dejaron registro detallado de física, filosofía, teatro o poesía, pero
nada de música.  

Me gusta pensarlos como jazzeros que iban improvisando, una especie de flow
actual, un **opaco** de ropas grandes y moviendo llamativamente las manos, en el
anfiteatro, semicircular, bailando entre liras y flautas de Pan.

>Helena, la mujer del Menelao, le dice que fué al mercao, pero to saben que se ha enfiestao,
>con el coso de al lao.

>Y el rey Agamenón, anda de bajón, por el fiestón, el fiestón, del bacilón,
>del bacilón, le va a hacer mal mucho mantecol, viejo fumón.

>Odiseo, Odiseo. ¿Donde andai que no te veo?  Entregado a los brazos de Morfeo.

Pero seguro se trata mas de una patología mía, poco verificable empíricamente
con los datos arqueológicos.

Leemos en toda la literatura clásica canciones que se cantaron en honor de dioses,
reyes y héroes.  Pocas canciones de amor, es cierto.  Pocas mujeres en las
canciones.  De ninguna de esas canciones sobrevivió una partitura.

Es lógico y esperable pensar canciones al **Argo**.

##La heroica tripulación 
Las fuentes son dispares respecto de la cantidad y nombres de los argonautas
que van desde treinta a mas de cien.  **Robert Graves** sostiene que esto
se origina en una la necesidad puntual.  Cada una de las naciones que formaban la
confederación griega, ufanarse de haber contribuido al viaje, una explicación
*-económico marxista-* que justifica la lucha contra los piratas del Egeo. 

Asumir un viaje fantástico implica asumir fantásticos a sus protagonistas. 

Entre los célebres tripulantes, encontramos a los dióscuros **Castor** y **Polux**,
que al ser hermanos de la Helena mítica de la guerra de Troya nos coloca el
un dilema espacio temporal. Otro integrante es **Heracles** el mismísimo Batman,
Súperman y todos los héroes de Marvel juntos.   El músico **Orfeo** tiene
la función de ningunear el canto de las sirenas, a estos se suman varios actores de
reparto.  

Dato curioso, solo una mujer **Atlalanta** se cuenta a bordo, hecho este que nos
lleva a imaginar *prácticas afectivas* -al menos- poco convencionales.  A esto
se suma el héroe **Ceneo** que otro de los tripulantes fuera mujer y después hombre.
El sabio Tiresias también parece haber estado a bordo, que fuera hombre o
mujer dependiendo -aparentente- del estado de ánimo o algún juego del tipo

>"Ta, te ti, suerte para ti..." -Y agarrar para el lado que pica la pelota

Todo parece indicar que cada vez que los rapsodas cantaban las aventuras del **Argo**,
cumplían con el agregado al listado de su héroe local.

**Diómedes**, comandaba el trirreme.  El capitán Diómedes pasa a llamarse Jasón,
seguro que en beneficio de la comodidad estética.  Yo creo que se debe a que
las palabras **esdrújulas** y con **diptongos**, son mas difíciles para asociar
con rimas que las **agudas**, en las milongas que seguramente cantaban los rápsodas. 

Lo cierto es que el famoso **oráculo de Delfos** le había vaticinado al rey
Pelías que un joven lo destronaría.  La particularidad de este joven era
que le faltaba la **sandalia derecha**.  Mirá que hay que ser retorcido para
mandar mensajes, por mas que seas la Pitonisa del templo de Apolo en Delfos. 
Que le costaba mandarle datos mas concretos.  Cada email de la pitonisa es un
rompecabezas, lo que nos lleva a suponer consumos tóxicos poco "caretas".

##Mi pie Izquierdo
La historia se pone interesante justo aquí, ya que los historiadores deducen de ese hecho un comportamiento que trasciende esta historia hasta nuestros días.

Supone Tucídides que Jasón era un guerrero, puesto que solo los guerreros iban *"calzados"* de un solo pié.  Esta particularidad demostraría que era una especia de Rambo de la época.  

Los guerreros etolios y luego los plateos en las guerras del peloponeso, adoptaron este comportamiento de combate en terrenos planos, ya que el pie izquierdo -el que porta el escudo- se apoya en el barro para afirmarse, dejando el brazo derecho -el que lleva el arma- y la pierna izquierda para agredir al enemigo.  Suponemos llúvias, barro y enfrentamientos de infanterías ligeras de ropas.

##Los emails del señor
El **pensamiento mágico** trata de encontrar -y encuentra de hecho- relaciones entre **hechos inconexos**, como por ejemplo destripar un ave y esperar un mensaje divino para una batalla, o rezar un rosario para rendir una materia, por caso __"historia de la Grecia antigua"__

El capítulo Numérico del antiguo testamento es hermoso en este aspecto, y lo que los cabalistas judíos posteriores hacen de esto, más aun.  Luego, asistimos a infinidad de cálculos del tipo: 

>"El número de palabras multiplicado por la cantidad de reyes desde Adán, da el número de la bestia."

>"La suma de los lados de las pirámides, multiplicadas por Pi, al cuadrado dan la cantidad de estrellas en el universo".

Desde el mítico viaje del **Argo** han pasado algunos miles de años, pero de Jasón y los etolios, su manera de empezar las batallas, sobrevive la **"superstición"** de iniciar el avance con el pie izquierdo.

El *pensamiento mágico* asume que vas a perder la batalla si por casualidad entras en ella con el pié derecho.

Por eso, los ejércitos de todo el mundo inician la marcha con el pie izquierdo, y guardan un paso ordenado, siempre desde el pie izquierdo.

Aún que no es un buen augurio entrar a hogares amigos con el pie izquierdo, ni levantarse con el pié izquierdo, o tocar un órgano sexual izquierdo ante el nombramiento de un ser nefasto.  Este **"conjuro"** se realiza para contrarrestar el alineamiento de **energías negativas** que se producen al invocar un espíritu maligno.  

>"Invoca Lupo" -dice un italiano/a/e- 

>"Creppi"  -contesta el otro/a/e haciendo cuernitos hacia abajo-

##Zurditos Marxistas Homosexuales
En las asambleas de la Revolución Francesa, los radicalizados se sentaban a la izquierda, por lo que pasaron a ser los *zurdos*.

La mano izquierda tiene una larga tradición de mal augurio, es la mano con la que Crono sostuvo los genitales de Urano para castrarlo, desde entonces es la mano de la traición.







